記協及攝記協再次發表聯合聲明

香港攝影記者協會及香港記者協會發表聯合聲明，指警方在《光復上水》遊行後的清場行動，多次推撞前線記者鏡頭及身軀，更加有記者被警員用警棍揮打，或以盾牌推撞，對此表示遺憾。

聲明說，近期多次示威活動中，警方清場時都有推撞及辱罵記者的情況，協會多次發聲明，但情況未有改善，促請警方正視警權問題，尊重新聞自由及記者採訪的職責。

聲明又說，網上流傳有《香港01》記者及《法新社》記者被警察用警棍打傷，協會調查後確定並無相關事件。

香港攝影記者協會 香港記者協會
聯合聲明

警方在昨日（7月13日）下午6時左右，於上水反水貨遊行後的清場行動期間，多次推撞前線記者的鏡頭和身軀，更有記者被警員以警棍揮打，或者以警盾連續推撞，本會表示遺憾，促警方正視警權問題，尊重傳媒的採訪權。

清場期間，NOW新聞一名攝影師手持大型攝錄拍攝，被一名身穿警方黑色背心的便衣警員，在後方衝前數步以警棍揮打大腿，幸而該攝影師及時退後避開。

一名文匯報記者在採訪時亦受警員攻擊，該記者身穿反光衣以及戴著寫有「記者」字眼的頭盔，但仍然被一名情緒激動的警員用圓盾揮打兩至三次。

一名自由攝影記者在警察清場期間，被幾名警員多次用盾牌推撞，更有警員不斷用警棍指嚇並逼近，該記者多次舉起記者證並澄清是記者，警員仍然向前逼近大叫，以及再以盾牌推撞。

一名東方日報記者在拍攝期間，亦被警員用盾牌推撞兩次，並一度推開攝影機，以及質疑記者推撞警察，最後該警員自行離開。

近期的多次示威活動中，警方進行清場時都有推撞和辱罵記者的情況，本會多次發出聲明但情況仍未有所改善，促請警方正視警權問題，尊重新聞自由以及記者在現場採訪的職責。另外網上流傳指有《香港01》記者以及《法新社》記者被警察用警棍打傷，經調查後本會確定並沒有相關事件，特此澄清。

香港攝影記者協會
香港記者協會
2019年7月14日

文匯報

文匯報都畀狗打

按錯負評

文匯報譴責暴力未

七個傳媒工會組織聯合發起
停止警暴．捍衛新聞自由
新聞界靜默遊行

《逃犯條例》修訂爭議觸發社會矛盾，在連串示威活動中，記者採訪多次被警方無理驅趕、推撞、辱罵，以至被警棍打傷、被布袋彈擊中，記者連自身安全亦受威脅，遑論要充分發揮第四權的角色，監察公權力運用。

七個傳媒工會和組織發起「停止警暴。捍衛新聞自由」新聞界靜默遊行，以沉默表達我們的憤怒，要求警方遵從警例，配合傳媒採訪工作，尊重新聞自由；並要求行政長官林鄭月娥，履行競選時簽署《新聞自由約章》承諾，捍衛新聞自由。

日期：2019年7月14日 (星期日)
時間：上午10:30集合
集合地點：夏慤花園
終點：（途經警察總部）特首辦
服飾：黑衣（可自行決定穿戴反光衣）

*歡迎現職或前新聞工作者、新聞系教職員及學生、大專校報編委參加

香港記者協會
香港攝影記者協會
獨立評論人協會
大專新聞教育工作者聯席
明報職工協會
壹傳媒工會
香港電台節目製作人員工會

2019年7月11日

默默支持就得
今日主力沙田

文匯

遺你老母憾咩
屌佢老母啦
獨立調查啦

因果報應

push

劇本一早寫好
差佬打記者>記協譴責>差佬唔回應/出聲明駁咀>下次遊行繼續打

無影響力